\openleft%
\section{Col de l'Alpette -- Col de
  l'Alpe}\label{sec:chartreuse.alpette.alpe}
\gpx{-w 7 C/chartreuse.alpette.alpe/chartreuse.alpette.alpe.gpx}%

\subsection*{Descriptif}
\paragraph{Massif concerné} Alpes %
\subparagraph{Sous massif} Préalpes, Chartreuse %
\paragraph{Adresse} La plagne, Entremont-le-Vieux 73670 %
\paragraph{Accompagnants} Une adulte (Juliette 31 ans) %
\paragraph{Date} \horodatage{12}{1}{2021}{9}{0} %
\FFRPcoteEffort{5}%
\FFRPcoteTechnicite{3}%
\FFRPcoteRisque{3}%

\subsection*{Départ}
\paragraph{Altitude} 1095m %
\paragraph{Météorologie}~ %
\subparagraph{Prévision} Ciel couvert toute la journée. %
\subparagraph{Vécue} Ciel pratiquement couvert, quelques éclaircies. %
\subparagraph{Température} \temperature{-8}, \temperature{-12} sur le
plateau de l'Alpe. %

\paragraph{Condition physique} Léger manque de sommeil (couché
\heure{23}{30}) et fatigue accumulée de la route la veille (Puy de
dôme -- Chartreuse). %
\paragraph{Envie / Motivation} Très grande motivation à découvrir le
massif de la Chartreuse. Petite appréhension à accompagner Juliette
dont je ne connais pas le niveau. %
\paragraph{Alimentation initiale} Un bol de céréales avec du lait
d'avoine. %
\paragraph{Quantité d'eau prévue} $3l$ %
\paragraph{Dénivelés prévus}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 721m -- 1811m %
\subparagraph{Cumulé positif} 753m %
\subparagraph{Cumulé négatif} 1138m %

\paragraph{Distance prévue} 14.5km %
\paragraph{Durée totale prévue} \heure{7}{0} %

\subsection*{Déroulé}
\paragraph{Alimentation} Fruits sec, pâte d'amande, noix du brésil. %
\paragraph{Évolution météorologique} À partir du col de l'Alpe,
précipitation de neige abandonte. %
\paragraph{Faune rencontrée} Un épervier à pieds courts
(\emph{Accipiter brevipes}), cinq chamois de la Chartreuse
(\emph{Rupicapra rupicapra cartusiana}). %
\paragraph{Points remarquables} Des entrées de gouffres karstiques
présents sur le plateau de l'Alpe (\emph{Gouffre de la combe de
  l'arche}, \emph{Fontaine du bénitier}) sont plus difficilement
identifiables lorsque recouverts de neige. La plupart sont cerclés de
barbelés malgré tout. %
\paragraph{Notes} La dernière précipitation de neige remonte à plus de
10 jours, le plateau de l'Alpe n'a pas été trop impacté par les
variations de températures, cependant sur la descente à partir de la
route des Varvats, la neige était toute cartonnée. Première fois que
je rencontre ce type de condition neigeuse. %

\subsection*{Bilan}
\paragraph{Condition physique} Malgré un démarrage trop rapide à mon
goût sur la pente à 62\%, très bonne tout au long de la
randonnée. Quelques douleurs aux talons en fin de randonnée résolues
avec un petit massage. %
\paragraph{Plaisir ressenti} Très bonne sensation de grand espace,
renforcé par l'absence de rencontre d'humains sur le
parcours. Juliette s'est montrée être une très bonne marcheuse et mes
inquiétudes initiales se sont très rapidement dissipées. %
\paragraph{Erreurs commises} Avoir enlevé mes raquettes sur une
portion que je croyais suffisamment tassée par les précédents
marcheurs des jours passés. Un endroit ne l'était pas assez et j'ai pu
vérifié que mon genou gauche ne se plie que dans un seul sens. %
\paragraph{Sujets à approfondir} Géologie de la Chartreuse. %
\paragraph{Quantité d'eau restante} $1.5l$ %
\paragraph{Dénivelés réalisés}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 764m -- 1876m %
\subparagraph{Cumulé positif} 1021m (période d'échantillonnage de 30s) %
\subparagraph{Cumulé négatif} 1392m %
\paragraph{Distance parcourue} 15.3km %
\paragraph{Durée effective} \heure{6}{7} %

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Départ depuis La Plagne, Entremont-le-Vieux},
label={fig:chartreuse.alpette.alpe.depart}]{C/chartreuse.alpette.alpe/chartreuse.alpette.alpe.1.jpg}%

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Vue sur le Mont Granier depuis le bas du plateau de l'Alpe},
label={fig:chartreuse.alpette.alpe.granier}]{C/chartreuse.alpette.alpe/chartreuse.alpette.alpe.2.jpg}%

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Vue sur la combe du vallon de Pratcel, depuis le Col de
  l'Alpe},
label={fig:chartreuse.alpette.alpe.col}]{C/chartreuse.alpette.alpe/chartreuse.alpette.alpe.3.jpg}%

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Vue vers le Pas de la Rousse depuis le vallon de Pratcel en
  descendant du Col de l'Alpe},
label={fig:chartreuse.alpette.alpe.rousse}]{C/chartreuse.alpette.alpe/chartreuse.alpette.alpe.4.jpg}%
